\textbf{MIMO channel:}\\
Betrachten Sie den komplexen MIMO-Kanal $\matY = \matH \matX + \matZ$ mit Eingabe $\matX$, fester Kanal-
matrix:
\begin{align*}
    \matH_{\text{b}}=\left(\begin{array}{cc}
    1 & i \\
    1 & -i \\
    i & 1 \\
    \end{array}\right)
\end{align*}
und von der Eingabe stochastisch unabhängigem Rauschterm
$\rvecZ\sim\scndist\left(\veczero, \sigma^2 \cdot\matI_3\right)$ und $\sigma^2 = 4$.
Für die Eingabe gelte eine Leistungsbeschränkung von $L=11$, d.h. $\expop(\rvecX^*\rvecX) \le L$. Verwenden Sie bei der Lösung dieser
Aufgabe den natürlichen Logarithmus. 
%Für beide Kanale:
\begin{enumref}
    \item[a)] Geben Sie die Anzahl der Sende- und Empfangsantennen an.
    \item[b)] Berechnen Sie die Kapazität des MIMO-Kanals.
    \item[c)] Finden Sie die Kovarianzmatrix $\matQ$ derjenigen Eingabeverteilung
              $\rvecX\sim\scndist(\veczero,\matQ)$, mit der die Kanalkapazität erreicht wird.
    \item[d)] Die Leistungsbeschränkung wird jetzt auf $L=\frac{1}{3}$ reduziert. Wie groß ist nun die Kanalkapazität,
              und mit welcher Eingabeverteilung wird sie erreicht?
    \item[e)] If $\sigma \rightarrow 0$ and $L$ is constant, what would be the value of $\left(\nu - \frac{\sigma^2}{\lambda_1}\right)^{+}$ and $\left(\nu - \frac{\sigma^2}{\lambda_2}\right)^{+}$, where $\nu$ is the water level after applying the water-puring algorithm. Hint: For any value of $\sigma$, the corresponding $\nu$ ensures that  $\left(\nu - \frac{\sigma^2}{\lambda_1}\right)^{+} + \left(\nu - \frac{\sigma^2}{\lambda_2}\right)^{+} = L$ holds true.
    \item[f)] If $\sigma \rightarrow \infty$ and $L$ is constant, what would be the value of $\left(\nu - \frac{\sigma^2}{\lambda_1}\right)^{+}$ and $\left(\nu - \frac{\sigma^2}{\lambda_2}\right)^{+}$, where $\nu$ is the water level after applying the water-puring algorithm. Hint: For any value of $\sigma$, the corresponding $\nu$ ensures that  $\left(\nu - \frac{\sigma^2}{\lambda_1}\right)^{+} + \left(\nu - \frac{\sigma^2}{\lambda_2}\right)^{+} = L$ holds true.
\end{enumref}

